%%
%% Arquivo de referências bibliográficas.
%%

% Source: https://www.researchgate.net/publication/220795871_Web_Engineering_A_New_Discipline_for_Development_of_Web-Based_Systems
@article{san2000webeng,
  title={Web Engineering: A New Discipline for Development of Web-based Systems},
  author={Murugesan,S and Deshpande,Y and Hansen,S and Ginige,A},
  journal={},
  volume={},
  number={},
  pages={3-13},
  year={2000},
  publisher={Springer}
}

% Source: http://www.inf.ufes.br/~jssalamon/wp-content/uploads/disciplinas/engsoft/Notas_Aula_Engenharia_Software_Falbo_2014.pdf
@book{falbo2014notasaula,
  title={Engenharia de Software - Notas de Aula},
  author={Falbo, Ricardo de Almeida},
  year={2014},
  pages={4},
  publisher={},
  edition ={}
}

% Source: https://www.di.ubi.pt/~sebastiao/Ensino/UBI/2017-2018/ES/ApoioEstudo/Engenharia_Software_3Edicao.pdf
@book{sommer2011engsoft,
  title={Engenharia de Software 9º edição},
  author={Sommerville, I et al},
  year={2011},
  pages={},
  publisher={Pearson},
  edition ={9th}
}

% Source:
@book{pressman2016engsoft,
  title={Engenharia de Software - Uma Abordagem Profissional},
  author={Pressman,R and Maxim,B},
  year={2016},
  pages={},
  publisher={AMGH EDITORA LTDA},
  edition = {8th}
}

% Source:
@book{kotsom1998engreq,
    title={Requirements Engineering: Processes and Techniques},
    author={Kotonya, Gerald and Sommerville, Ian},
    year={1998},
    pages={},
    publisher={Wiley Publishing},
    edition={1st}
}

@incollection{souza:Nemo-fw,
	title = {{The FrameWeb Approach to Web Engineering: Past, Present and Future}},
	author = {Souza, V{\'{i}}tor E. S.},
	booktitle = {Engineering Ontologies and Ontologies for Engineering},
	chapter = {8},
	edition = {1},
	editor = {Almeida, Jo{\~{a}}o Paulo A. and Guizzardi, Giancarlo},
	isbn = {9781393963035},
	pages = {100--124},
	publisher = {NEMO},
	url = {http://purl.org/nemo/celebratingfalbo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brazil},
	year = {2020}
}

@mastersthesis{souza:masterthesis07,
	title = {{FrameWeb: um M\'{e}todo baseado em Frameworks para o Projeto de Sistemas de Informa\c{c}\~{a}o Web}},
	author = {Souza, V\'{\i}tor E. S.},
	school = {{Universidade Federal do Espírito Santo}},
	year = {2007}
}


@incollection{souza-et-al:iism09,
	title = {{Designing Web Information Systems for a Framework-based Construction}},
	author = {Souza, V\'{\i}tor E. S. and Falbo, Ricardo A. and Guizzardi, Giancarlo},
	booktitle = {{Innovations in Information Systems Modeling: Methods and Best Practices}},
	chapter = {11},
	doi = {10.4018/978-1-60566-278-7},
	edition = {1},
	editor = {Halpin, Terry and Proper, Eric and Krogstie, John},
	isbn = {9781605662787},
	pages = {203--237},
	publisher = {IGI Global},
	url = {http://www.igi-global.com/reference/details.asp?id=33232},
	year = {2009}
}

@book{fowler:book02,
	title = {{Patterns of Enterprise Application Architecture}},
	author = {Fowler, Martin},
	edition = {1},
	isbn = {9780321127426},
	publisher = {Addison-Wesley},
	year = {2002}
}

@inproceedings{campos-souza:webmedia17,
	title = {{FrameWeb Editor: Uma Ferramenta CASE para suporte ao M{\'{e}}todo FrameWeb}},
	author = {Campos, Silas Louzada and Souza, V{\'{i}}tor E. S.},
	booktitle = {{Anais do 16º Workshop de Ferramentas e Aplica{\c{c}}{\~{o}}es, 23º Simp{\'{o}}sio Brasileiro de Sistemas Multimedia e Web (WFA/WebMedia 2017)}},
	address = {Gramado, RS, Brazil},
	pages = {199--203},
	publisher = {SBC},
	month = {oct},
	year = {2017}
}

@book{alur-et-al:book03,
	title = {{Core J2EE Patterns: Best Practices and Design Strategies}},
	author = {Alur, Deepak and Crupi, John and Malks, Dan},
	edition = {2$^{\rm nd}$},
	publisher = {Prentice Hall / Sun Microsystems Press},
	year = {2003}
}
